人力資源顧問：「副學士和高級文憑畢業生的薪酬都是9千多元一個月」

又到暑期實習旺季，16個政府部門上月底開始招聘暑期實習生，人工劃一每月9,600元。有人力顧問認為薪酬接近市場，累積相關工作經驗後，有助日後應徵政府工如AO、EO，甚至大機構見習生（Trainee）。
所有政府實習職位的月薪均為9600元，各部門的截止申請日期都不同。

延伸閱讀：【暑期工】政府16個部門聘實習生 月薪9,600元 每周工作44小時

公務員事務局網頁顯示，16個政府部門上月底已開始招聘暑期實習生，包括運輸署、商經局、康文署等等，全部職位月薪均為9600元，大部份職位都與數據整理工作有關。
人力資源顧問：薪金吸引 是「好好的實習」

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍認為，9600元的薪金十分吸引：「副學士和高級文憑畢業生的薪酬都是9千多元一個月！」ManpowerGroup大中華區高級副總裁徐玉珊則指出，一般商業機構的實習月薪介乎8,000至10,000元。9,600元的薪酬接近市場水平，在薪酬上屬「好好的實習」。

除了薪酬吸引外，在政府實習對日後「搵工」亦有以下3大優勢，有助將來應徵AO、EO，或是大機構Trainee。
徐玉珊表示，雖然實習生大多處理文書工作，但這是工作基礎，可證明實習生不怕辛苦。（資料圖片／曾向銓攝）
優勢一：了解政府要求

周綺萍指出，實習生的工作絕對不會過份艱深，但至少要對該實習機構的運作模式和概念有一定理解，政府實習亦不例外：「做完實習，至少對政府體系有了解，AO隔一段時間就要轉部門，對政府運作和要求總要有一定概念。」
優勢二：建立人脈

朝中有人好辦事，徐玉珊就指，於政府實習除了可累積工作經驗外，亦可於政府體系建立人脈，將來再應徵政府職位時，亦方便查核過往工作表現。
優勢三：建立有系統工作模式

香港浸會大學人力資源策略及發展研究中心助理中心主任葉偉光就指，政府工作是「以程序為依歸」，做事有系統，會按照流程，不會跳步驟。有系統的訓練正正是私營機構欠缺，實習生將來若要到其他大機構工作，有系統的工作模式會是優勢。

In 綺萍 BB，We Trust

到底hr 有乜柒用

而家真係HR旺季，不斷壓求職者價。

香港浸會大學人力資源策略及發展研究中心助理中心主任葉偉光就指，政府工作是「以程序為依歸」，做事有系統，會按照流程，不會跳步驟。有系統的訓練正正是私營機構欠缺，實習生將來若要到其他大機構工作，有系統的工作模式會是優勢。

搞撚笑 見親政府工班友 一係鳩坐鳩企 禁手機

離地離到仆街
依條hr幾時收聲

老老實實，Intern都9千幾又真係好吸引

幾年前intern得3500$ 諗返起都想嘔

出面果啲真係屎黎
政府2010都已經有7000
聽見讀商果班人話貼錢去真係得啖笑

講緊三年前 個陣我intern得$3000
唔記得最低工資落實未
由朝早9點返到5點半

個陣好似落左
但份約話呢3500係allowance 唔係salary
肯俾錢我地洗已經係大恩大德

3000蚊返十日
除返開一日300 每個鐘30蚊 記得個陣都算高時薪
依家做7仔都仲高人工過出黎做九千六蚊文員仔(只限asso仔)
利申:我係

見到周小姐就知係__報

3年前，返intern都係得$3000，係車船津貼，要返shift,因為係會所做.

以前讀酒店管理，要去實習果陣就已經講到明話實習係唔包係最低工資入面，成班去到酒店即刻hea做

收皮啦 做個19文員仔都萬一萬二啦

政府intern除左錢多其實無咩用

做譚仔都萬5啦，出九千果條友係咪咁仆街呀

香港得一個hr？

intern ?

將來拎譚仔經驗黎in其他工？

對你有咩幫助？

睇負皮數都知連登有幾多Asso

究竟佢知唔知而家一個餐廳侍應幾錢個月？

Topic又畢業生，內文又intern

好多人入到去做 出到黎就串班讀得書既同學..

Intern 唔受最低工資限制

做飲食咪幫助囉

返工hea同跟進程序指引做野有咩衝突??小學未畢業?

明明香港既優勢就係識得跳STEP而又做到正確答案,政府個套都唔撚係做野.

真係好撚閪 intern唔係人啊 又可以比政府寫明唔受最低工資限制

事實上$9600 intern係好高人工喎
Lihk真係好多小學雞味番過工

原來INTERN有錢

如果香港人一齊有骨氣少少
寧願失業都唔人呢種19工
個薪酬咪會升囉
人人都只顧自己咁咪跌囉

咪係
我番個陣都係得$3500個月咋

我第一份intern 都11k 啦

利申asshole仔

其實有無人睇內文
樓主係想講紅字左個part

正常比多, ou first hon 先有用

肯接受低人工嘅最大優勢係 current salary 低 hr 易壓價 可以同老板講唔使一萬請到人

知唔知咩叫實習

你到底知唔知咩係實習

而家起碼萬二起跳啦
個hr中世紀座時光機黎？

之前Intern75/hr
食飯包埋

晴報係咪收咗皮定改咗名做hk01

實習黎講真係算高

用IE ？ 幾多年前

做過就知
你想快都唔得 因為第二個科/dept佢跟足程序 下下都要搞好耐
變相你咩都要等其實

篇文既意思係 intern9600已經好高 因為比較畢左業既asso/hd都係得平均九千幾起薪 睇得明未

講返個起薪點 九千幾起薪真係人唔笑狗都吠 中三唔撚讀都無你咁衰

林鄭故宮博物館未跳左Step
咁你覺得有冇問題 ?

好有問題
我應該講清楚 我所指是大部分執行部門 唔是決策局

呢種白領

煙腸

我覺得跟程序做係好緊要既 無論係執行定決策
因為好難可以judge到邊個step係可以跳 邊個唔可以
如果有一個step真係可以次次都跳既 咁不如直程簡化個流程仲好

班人應該就係拎9000蚊個批

班金融仔覺得入到嗰啲公司度做好威架 奶唒鞋底貼錢都制

HD 同 asso仔諗住做AO？
笑撚到仆街

sem尾又到呢隻臭閪出黎吠

hr 係唔係最無用既部門?

咁出到黎做野有大公司經驗係著數d既

做左幾年野之後，如果一直做細公司，就好難入大公司
未見HR都fil走晒

relevant EXP >> $$ for intern